\chapter*{跋}
\label{afterwords}
\bookmark[dest=\HyperLocalCurrentHref, level=-1]{跋}
\addcontentsline{toc}{chapter}{跋}

时光匆匆如白驹过隙，又是一年春节来临，也是《你缺失的那门计算机课》差不多一周年。

这一年中，《你缺计课》的内容的确在增加，但我们却有时感觉力不从心，原因很简单——没活了。
的确，在此前编写这份教程时，我们尽力将自己所能考虑到的方方面面都呈现在其中，但人无完人，百密一疏，总有我们考虑不周的部分，总有我们视线以外的角度。
最近添加的\nameref{recover-from-bsod}一章，还是我们在他人遇到蓝屏问题来寻求帮助时得到的灵感。
所以我们希望所有看到这份教程的人都能提出建议，但目前来看实在不多，也算一大憾事。

这一年中，我们在意想不到的地方看到了我们的作品。
无论是有人与我们联系，还是有人的文章作了推荐，都是对我们不小的鼓舞。
很多时候，我们的耳边会响起「你做这个有什么意义呢？」之类的声音，这样的问题，其实在立场上就已经偏离了。
人们所做，并不一定对所有人有「意义」，我们所追求的，应当是「造福一方人」。
但人生在世，难免希望自己所做能够被他人认可，这既是心灵的慰藉，也是价值的体现。

这一年中，「黄金精神」的内涵在我眼前呈现。
有位朋友——暂且称之为「L」——看到了我们的作品，也想写些什么。
L 说：「受此启发，我也准备写个类似的。」
我说：「哇哦。」
这是在去年 10 月发生的事。
本月月初，我向 L 问起此事进展，L 说：「暂时还没有，事情太多了。」
我唏嘘。
后来与另一位朋友 K 聊天时提及此事，K 说：「不如说，会坚持写这个的才是少之又少吧。」
我又唏嘘。
「世上无难事，只怕有心人。」俗语中的道理显而易见，持之以恒事就能成，但它却成为了如今的「黄金精神」，因为「持之以恒」四个字，说出去只需要不到两秒，但要付诸行动却很容易半途而废。

愿新的一年，我们能继续为《你缺计课》添砖加瓦。煦风骀荡，来日方长。

\rightline{Windy}
\rightline{2023 年 1 月 30 日}

\begin{center}\rule{0.5\linewidth}{0.5pt}\end{center}

一共十三章内容版本的《你缺失的那门计算机课》PDF 初版终于问世。由于我们使用了 \LaTeX{} 来制作 PDF，而原始的《Missing》文本都是使用 Markdown 撰写的，因此我们费了不少功夫将 Markdown 版本的本教程重新排版，最终才制作成了现在大家看到的 PDF。

Windy Deng 设计了《Missing》PDF 版本的 \LaTeX{} 模板，还完成了大部分章节的重新排版和转换。如果没有他的工作，这套 PDF 或许很难和大家见面。感谢 Windy！

\rightline{Hans}
\rightline{2022 年 2 月 19 日}

\begin{center}\rule{0.5\linewidth}{0.5pt}\end{center}

距离《你缺失的那门计算机课》第一篇文章（\nameref{computer-and-its-components}）写成已经过去一个半月了。在这四五十天的时间里，我们忙里偷闲、陆陆续续地完成了十多篇文章，大体上已经涵盖了「最基本的电脑常识和操作」（归于「基础篇」）、「常用软件的相关介绍，以及一些优良软件的推荐」（归于「软件篇」）和「一些难以归类的使用方法技巧和一些相对比较深入的内容」（归于「进阶篇」）这样三个方面的内容，总字数已经接近 6 万字。作为完全非利益相关的小项目，《Missing》能走到目前这一步，已经是非常出乎我意料了。

撰写《Missing》的背景，如\nameref{premble}所言，是有感于身边的同学中「电脑小白」的比重之高。尽管在开始编写后不久我就意识到，我们这样写教程的读者面其实相当狭窄——我们总是更注重于「解释原理」而非「教授方法」。换言之，《Missing》的文章可以说「又臭又长」。相当多的「电脑小白」并不感兴趣于了解更多的细节，他们更愿意知道「怎么做」就了事。譬如，在\nameref{archive-formats-and-tools}一章，我们花了很多篇幅，以我们自认为「非常好理解」的措辞解释了「压缩文件」的内在原理。然而，很多读者可能仅仅只想知道「我应该用哪种压缩文件」这么一个简单的事。平均长度几千字的文章，并不是他们所愿意阅读的。

但是，《Missing》之所以自名《计算机课》，而不是什么《电脑操作教程》，正是因为我们相信「理解原理」是「熟练操作」的基础。我们当然可以用一句话告诉读者「无脑选择 Chrome 浏览器就对了」「去官方网站下载 Office，再随便找个激活工具激活就行了」甚至于「买电脑选 i7 的、大内存的、固态硬盘的准没错」之类的「方法论」，但那样的话，他们或许就不知道为什么「我用的好好的 360 浏览器为什么就不行」「WPS 不就是广告比较多吗，为什么要用 Office」以及「为什么大家都推荐固态硬盘，但它真的太贵了」。我们写作的初衷，是让读者能够逐渐知道「自己的每一步操作都是在干什么」——我们希望「授人以渔」，而不是「授人以鱼」。

这是我们的美好愿景，但现实很骨感：我们并非专业的作者，《Missing》也不是一份金钱或者学分驱动的作品。我们只能做到尽力去站在目标读者——也就是几乎零基础的电脑小白——的角度，去让每一句话都写得容易理解。但这样做必然是有局限的——有些东西我们觉得很容易理解，但可能写出来就未必；有些东西我们觉得非常有必要介绍，但它反而会干扰读者的思维。我们非常需要反馈——尤其是，需要我们的「目标读者」的反馈。只有了解到「读者」的真实体会，我们才可能让这份教程变得更好。

我们正在制作本教程的 PDF 版本。受限于服务器的网络条件，《Missing》的在线版本阅读起来体验并不是很好，常常出现图片加载慢甚至网站完全打不开的情况。PDF 版本的制作可能能在一定程度上缓解此问题。我们也在思考能否借助一些其他的渠道——例如，我们所在学校的相关社团——来帮助传播和优化这份教程。尽管它是兴趣使然，但我们也从心里希望我们的《Missing》能帮助到更多的人。

《你缺失的那门计算机课》的诞生离不开很多人的鼓励和支持。在这里一并感谢你们。谢谢。

\rightline{Hans}
\rightline{2022 年 2 月 12 日}