\chapter{企业名称对照}
\label{cha:company-name-reference}

在本书中，我们不可避免地在介绍过程中提及了大量的国内外企业，尤其是科技公司。为了使行文简洁，我们在文中多以惯用的简称来指代它们。以下是本书中使用的惯用简称及其对应的企业全名，供读者参考对照。

请注意，软件和作品名称中的企业名及其简称（如「360 安全卫士」中的「360」）以及已经解散的公司（如网景）不在本表中列出。本表中引述的企业全名为 2024 年 12 月对应企业使用的正式名称。此列表按各企业第一个惯用简称的拼音排序。

\begin{longtblr}[
  caption   = {企业名称对照表},
  label     = {tab:company-name},
]{
  colspec   = cc,
  rowhead   = 1,
  row{1}    = {halign=c, fg = white, bg = missing, font = \bfseries},
  row{even} = {MissingSkyBlue},
  cells     = {valign=m},
}
  \toprule
  企业全名 & 惯用简称 \\
  \midrule
          阿里巴巴集团控股有限公司         &      阿里      \\
             阿里云计算有限公司            &     阿里云     \\
        Advanced Micro Devices, Inc.       &      AMD       \\
              ARM Holdings plc             &      安谋      \\
       Texas Instruments Incorporated      &    德州仪器    \\
               Qualcomm Inc.               &      高通      \\
                 Google LLC                &      谷歌      \\
              华为技术有限公司             &      华为      \\
              金山软件有限公司             & 金山软件、金山 \\
            联发科技股份有限公司           &     联发科     \\
                  AOL Inc.                 & 美国在线、AOL  \\
            Meta Platforms, Inc.           & Meta、Facebook \\
    摩尔线程智能科技（北京）有限责任公司   &    摩尔线程    \\
                 Apple Inc.                &      苹果      \\
       Samsung Electronics Co., Ltd.       &      三星      \\
  杭州深度求索人工智能基础技术研究有限公司 &    深度求索    \\
              腾讯控股有限公司             &      腾讯      \\
           Microsoft Corporation           &      微软      \\
             Intel Corporation             &     英特尔     \\
             Nvidia Corporation            & 英伟达、NVIDIA \\
          北京智谱华章科技有限公司         &      智谱      \\
  \bottomrule
\end{longtblr}