\chapter{练习题答案}
\label{answers}
\fancyhead[OL]{\bfseries\nouppercase\rightmark}

在《Missing》中，每一章节的末尾都会有数个练习题。其中的一些需要你进行实际操作，另一些则需要你动脑思考。这里我们列出那些需要动脑思考的练习题的答案。

\section{\nameref{first-things-first}}

\begin{enumerate}
  \item $1\,\mathrm{GB}=1024^2\,\mathrm{KB}$。进一步计算得到 $1\,\mathrm{GB}=1024^3\,\text{字节}$，那么可以存储 $\dfrac{1024^3}{2}$ 即大约 5 亿个汉字。
  \item 「1000 进位」下，64 GB 即是 $64\times1000^3\,\text{字节}$，这么多字节按照「1024 进位」即是 $\dfrac{64\times1000^3}{1024^3}\,\mathrm{GB}\approx59.6\,\mathrm{GB}$。这意味着你去购买的「64 GB」U 盘，在电脑中显示的总空间应该在 59 GB 附近。
  \item 这些快捷键的功能应该如下：
  \begin{enumerate}
    \item 可以截屏。按下这个快捷键后进行框选截屏，截屏后图像保存在剪切板中。
    \item 可以打开「任务管理器」。
    \item 可以迅速返回桌面。
  \end{enumerate}
  \item 略。
\end{enumerate}

\section{\nameref{computer-and-its-components}}

略。

\section{\nameref{files-and-file-management}}

略。

\section{\nameref{software-installation}}

\begin{enumerate}
  \item 灰色的【本地下载】按钮。
  \item 「普通下载地址」下方的四个链接。
  \item 取消勾选「使用搜狗软件助手下载软件」，然后寻找「普通下载」按钮。
  \item 5 个。
  \item (C) 项。
  \item (B) 项。(A) 项将 Steam 这种大型游戏平台安装在了 C 盘；(C) 项软件安装路径中有中文；(D) 项直接把软件装在桌面中的某个文件夹里，而且路径中还有中文。
  \item 不可以。
\end{enumerate}

\section{\nameref{basic-maintenance}}

\begin{enumerate}
  \item 左方没有高亮的【继续卸载】按钮。
  \item 左方没有高亮的【确认卸载】按钮。
  \item 窗口右下方的【残忍卸载】小字。
  \item 先点选【卸载】，然后寻找「残忍卸载」之类的按钮。
  \item 略。
\end{enumerate}

\section{\nameref{how-to-find-solutions}}

\begin{enumerate}
  \item 当然具体怎么搜索是我们每个人自己决定的事情。不过，下面这样的搜索语句应该更容易帮助你找到答案：
  \begin{verbatim}
    pr 加速渲染器错误 无法生成帧 -1609629690
  \end{verbatim}
  \item 弹出这个说明这个软件需要「.Net Framework 3.5」这个东西，而你的电脑没有。既然系统给出了解决方案，那么我们直接点击【下载并安装此功能】就可以了。
  \item 弹出这个说明这个软件需要某个组件，而我们的电脑缺少它。用下面的搜索语句在网络上搜索：
  
  \begin{verbatim}
    api-ms-win-crt-runtime-l1-1-0.dll 缺失
  \end{verbatim}

  查阅相关文章，容易得知是缺失「VC++ 运行库」造成的。上网搜索下载相应的组件安装即可。
\end{enumerate}

\section{\nameref{office-and-wps}}

略。

\section{\nameref{browsers-and-how-to-choose}}

\begin{enumerate}
  \item 略。
  \item 略。
  \item 不是。和杀毒软件一样，当你安装了多个浏览器时，它们可能会因为争着成为你的「默认浏览器」而「打架」。
\end{enumerate}

\section{\nameref{archive-formats-and-tools}}

略。

\section{\nameref{tools-software}}

略。

\section{\nameref{how-to-find-tutorials}}

略。

\section{\nameref{shortcut-keys}}

略。

\section{\nameref{screens-and-their-secrets}}

\begin{enumerate}
  \item 略。
  \item 提示：利用勾股定理，计算出屏幕对角线方向上的像素数，然后除以屏幕尺寸即得 PPI。
  \item 略。
\end{enumerate}